import { Quiz } from "../interface/quizInterface";

export const data: Quiz[] = [
  //geografia
  {
    question: "¿Cuál es el océano más grande del mundo?",
    options: ["Océano Pacífico", "Océano Índico", "Océano Atlántico", "Ártico"],
    correct_option: "Océano Pacífico",
    category: "Geografía",
  },
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Nicaragua?",
    options: ["Santiago", "Brasilia", "Managua", "Montevideo"],
    correct_option: "Managua",
    category: "Geografía",
  },
  {
    question: "¿En qué continente se encuentra Surinam?",
    options: ["África", "América del Sur", "Oceanía", "Europa"],
    correct_option: "América del Sur",
    category: "Geografía",
  },
  {
    question: "¿Cuál es la única ciudad que está en dos continentes distintos?",
    options: ["Moscú", "Estambul", "Berlín", "Buenos Aires"],
    correct_option: "Estambul",
    category: "Geografía",
  },
  {
    question: "¿En qué país se encuentra ubicada la Casa Rosada?",
    options: ["Argentina", "Chile", "España", "Canada"],
    correct_option: "Argentina",
    category: "Geografía",
  },
  {
    question: "¿Cuál es el país que tiene forma de bota?",
    options: ["España", "Honduras", "Brasil", "Italia"],
    correct_option: "Italia",
    category: "Geografía",
  },
  {
    question: "¿Cuál es el nombre del río más largo del mundo?",
    options: ["Río Nilo", "Río de la Plata", "Río Amazonas", "Río Danubio"],
    correct_option: "Río Amazonas",
    category: "Geografía",
  },
  {
    question: "¿Cuál es el país más poblado de la tierra?",
    options: ["Estados Unidos", "China", "Rusia", "México"],
    correct_option: "China",
    category: "Geografía",
  },
  //deporte
  {
    question: "¿Qué país ganó la Copa del Mundo 2018?",
    options: ["Argentina", "Francia", "España", "Italia"],
    correct_option: "Francia",
    category: "Deporte",
  },
  {
    question: "¿Cuál de los siguientes no es un deporte acuático?",
    options: ["Parapente", "Salto de acantilado", "Windsurf", "Remo"],
    correct_option: "Parapente",
    category: "Deporte",
  },
  {
    question: "¿Cuántos jugadores hay en un equipo de futsal (fútbol sala)?",
    options: ["5", "7", "11", "8"],
    correct_option: "5",
    category: "Deporte",
  },
  {
    question:
      "¿A qué equipo venció el Oporto en la final de la Champions League de 2004?",
    options: ["Bayern Munich", "Deportivo La Coruña", "Barcelona", "Mónaco"],
    correct_option: "Mónaco",
    category: "Deporte",
  },
  {
    question: "¿Cuál fue el marcador en la final de la Eurocopa 2012?",
    options: ["2-0", "3-0", "4-0", "1-0"],
    correct_option: "4-0",
    category: "Deporte",
  },
  {
    question:
      "¿A qué equipo venció el Manchester United en la final de la Europa League 2017?",
    options: ["Borussia Dortmund", "Ajax", "Chelsea", "Villarreal"],
    correct_option: "Villarreal",
    category: "Deporte",
  },
  {
    question:
      "¿Puedes encontrar al futbolista más viejo del mundo jugando en qué país?",
    options: ["Malaysia", "Ecuador", "Japón", "Sudáfrica"],
    correct_option: "Japón",
    category: "Deporte",
  },
  {
    question:
      "¿Quién ganó el premio al Jugador del partido en la final de la Copa del Mundo de 2014?",
    options: [
      "Mario Götze",
      "Sergio Aguero",
      "Lionel Messi",
      "Bastian Schweinsteiger",
    ],
    correct_option: "Mario Götze",
    category: "Deporte",
  },
  //historia
  {
    question: "¿En que año Cristobal Colón llegó a América?",
    options: ["1900", "1492", "1559", "1880"],
    correct_option: "1492",
    category: "Historia",
  },
  {
    question: "¿Cuál es considerada la capital del Imperio Inca?",
    options: ["Cuzco", "Lima", "Quito", "Trujillo"],
    correct_option: "Cuzco",
    category: "Historia",
  },
  {
    question: "¿Cómo se llamó el primer presidente de los Estados Unidos?",
    options: [
      "Joe Biden",
      "Ronald Reagan",
      "Jimmy Carter",
      "George Washington",
    ],
    correct_option: "George Washington",
    category: "Historia",
  },
  {
    question: "¿En qué país se usó la primera bomba atómica?",
    options: ["Rusia", "Estados Unidos", "Japón", "Italia"],
    correct_option: "Japón",
    category: "Historia",
  },
  {
    question: "¿Cómo se llama el Himno Nacional de Francia?",
    options: [
      "La Internacional",
      "La Marsellesa",
      "La solitaria",
      "Marcha Patriótica",
    ],
    correct_option: "La Marsellesa",
    category: "Historia",
  },
  {
    question: "¿Cuál fue el primer hombre en ir a la luna?",
    options: [
      "Louis Armstrong",
      "Neil Armstrong",
      "Michael Armstrong",
      "John Armstrong",
    ],
    correct_option: "Neil Armstrong",
    category: "Historia",
  },
  {
    question: "¿Cuál es la nación más pequeña del mundo?",
    options: ["Andorra", "Mónaco", "El Vaticano", "San Marino"],
    correct_option: "El Vaticano",
    category: "Historia",
  },
  {
    question: "¿Cuándo terminó la II Guerra Mundial?",
    options: ["1945", "1947", "1943", "1940"],
    correct_option: "1945",
    category: "Historia",
  },
];
